sentinses = {
    "past tense": {1: {'rus': "Я вчера гулял",
                       "tat": "Мин кичә йөрдем"},
                   2: {'rus': "Он купил яблоко",
                       "tat": "Ул алма сатып алган"},
                   3: {'rus': "они вчера пришли поздно",
                       "tat": "алар кичә соң килде"}
                   },
    "future tense": {1: {'rus': "Завтра я пойду гулять",
                         "tat": "Иртәгә мин йөрергә барам"},
                     2: {'rus': "Ты будешь продавать яблоки на следующей неделе?",
                         "tat": "Син булачаксыз сатарга алма киләсе атнада?"},
                     3: {'rus': "Они вернутся очень поздно",
                         "tat": "Алар бик соң кайтачаклар"}
                     },
    "passive voice": {1: {'rus': "Дверь была открыта",
                          "tat": "Ишек ачык иде"},
                      2: {'rus': "Это яблоко было продано за 1000 сум",
                          "tat": "Бу алма 1000 сумга сатылган"},
                      3: {'rus': "Книга была прочитана всего за неделю",
                          "tat": "Китап бер атна эчендә укылды"}
                      },
}

excess = {
    1: {"question": ["көз", "кыш", "гыйнвар", "җәй"], "answer": "гыйнвар"},
    2: {"question": ["кыз", "курчак", "малай", "әни"], "answer": "курчак"},
    3: {"question": ["тәлинкә", "кәстрүл", "урындык", "чәйнек"], "answer": "урындык"},
    4: {"question": ["гөлчәчәк", "төлке", "кыңгырау", "лалә"], "answer": "төлке"},
    5: {"question": ["тавык", "сыер", "сарык", "ат"], "answer": "тавык"},
    6: {"question": ["букча", "китап", "дәфтәр", "блоклык"], "answer": "портфель"},
    7: {"question": ["чыпчык", "карлыгач", "карга", "шөпшә"], "answer": "шөпшә"},
    8: {"question": ["сөт", "чәй", "су", "икмәк"], "answer": "икмәк"},
    9: {"question": ["карбыз", "кара", "кура", "алма"], "answer": "алма"},
    10: {"question": ["туп", "даирә", "тартма", "баш"], "answer": "тартма"}
}

proverb = {
    1: {"question": "Авызың кыек булса,",
        "choice": ["көзгегә үпкәләмә", "көзгегә түгел", "син гаепле түгел", "башы да кыек"],
        "answer": "көзгегә үпкәләмә", "id": 2,
        "meaning": "Значение"},
    2: {"question": "Ил төкерсә,", "choice": ["күл була", "шәргә берни дә юк", "барысы да мөмкин", "гел сугышалар"],
        "answer": "күл була", "id": 2,
        "meaning": "Значение"},
    3: {"question": "Туган җирне сакларга кирәк",
        "choice": ["аны яратып кына булмый", "җимерергә түгел", "һәм үсәргә кирәк", "һәм АКШка китмәскә"],
        "answer": "аны яратып кына булмый", "id": 3,
        "meaning": "Значение"},
    4: {"question": "Гомер итү - ",
        "choice": ["кырны узу гына түгел.", "күпсанлы вакыйгалар сайлау", "гаилә булу һәм бәхетле булу",
                   "улын үстерергә һәм агач утыртырга"], "answer": "кырны узу гына түгел.", "id": 4,
        "meaning": "Значение"},
    5: {"question": "Зирәклек туганнан ук бирелми,",
        "choice": ["кибеттән сатып алына", "тәҗрибә белән барлыкка килә", "укудан алына", "аны тәрбияләргә кирәк."],
        "answer": "аны тәрбияләргә кирәк.", "id": 5,
        "meaning": "Значение"},
    6: {"question": "Әгәр кочерга озын икән,",
        "choice": ["димәк, авыр", "начар мастер ясаган, аны", "мич зур", "кулларны яндырмыйсың"],
        "answer": "кулларны яндырмыйсың", "id": 6,
        "meaning": "Значение"},
    7: {"question": " Ул эшли - эшли,",
        "choice": ["ә барысы да ул ялкау, диләр.", "ә арттыру юк", "ә акча юк", "ә бурычлары арта бара"],
        "answer": "ә бурычлары арта бара", "id": 7,
        "meaning": "Значение"},
    8: {"question": "Эшли белсәң,",
        "choice": ["дөрес тәрбия", "ял итә беләсең", "эшләмәсәң тагын да җиңелрәк", "эшләргә дә ансат"],
        "answer": "эшләргә дә ансат", "id": 8,
        "meaning": "Значение"},
    9: {"question": "Ашап тормыйм,",
        "choice": ["чөнки постны тотам", "әмма продуктларны өйгә алып кайтам", "ә эчәм", "акчалата гына алам"],
        "answer": "акчалата гына алам", "id": 9,
        "meaning": "Значение"},
    10: {"question": "Я үләсең,", "choice": ["әмма күрәм бала", "яки йоклыйсың", "яки яшисең", "я каласың"],
         "answer": "я каласың", "id": 10,
         "meaning": "Значение"}
}
